證券業協會：業界現結業潮 經營環境前所未有艱難

香港證券業協會主席徐聯安表示，受社會事件影響，第2及第3季股市交投量持續低迷，按年下跌19%，而去年共有16間證券行自願暫停營業或停止營業，但今年數字截止周一增至27間，顯示業界已出現結業潮，經營環境前所未有艱難。

他又認為，10月推出的孖展新例，會令部分證券行生意受到影響。徐聯安期望，政府減免證券行持牌牌照費用，以及個人牌照費用，協助中小型證券行，長遠亦期望政府進一步幫助業界降低經營成本，例如交易所系統費用。

提到阿里巴巴第二次來港上市，徐聯安認為，雖然香港市場持續吸引科網巨頭，但由於阿里巴巴第二次上市只有2.5%股份在港發售，相信只能提供輕微提振作用。對於近日有股份大瀉90%或以上後停牌，徐聯安認為，投資者要量力而為，同時亦需要了解清楚公司經營情況和質素。

市傳港交所考慮洽購西班牙證券交易所，徐聯安表示，即使西班牙交易所規模相對小，但戰略意義在於增強不同地方市場網絡，以及讓其他投資者認識中國和香港的股票，增加知名度。

咁好笑容即係無事啦

做晒大龍鳳又破壞晒規舉黎掩護中資來港上市 而家分分鐘得失晒全世界 香港班垃圾敗家官員真係好好野

第二季關社會事件撚事咩

但啲樓價無跌喎，係咪應該檢討下自己呢

咪係 破壞規距邊個受你玩 同支那豬一齊去鬼國玩啦

最衰都係政府